==小夏　説明書==

小夏はビットマップ埋め込み TrueTypeFont です。
このバージョンは Windows2000 , Ubuntu 9.10 , Haiku R1/Alpha1(VMware)で動作確認しました。

インストールはお使いのＯＳの流儀に合わせて行ってください。

===このバージョンでの変更点（2010-01-05）===
*ttf
**CJK統合漢字（U+4E00-9FFF）の、まだ作ってなかった文字（非S-JIS一次・二次）のうち、
U+667f まで作りました（中途半端ですみません）
**ttf のみで、ビットマップフォントにはまだマージしてません。
*プロポーショナル： ttf , 8px , 10px , 14px , 16px , 18px , 20px | 等幅：ttf , 10px , 16 px
**U+21BB のグリフが左右、逆になっていたのを修正しました
*プロポーショナル ttf
**「ウ」「わ」のグリフを修正しました
*ビットマップフォント（プロポーショナル , 等幅）
**10px , 11px の「戻」を消してしまっていたので修正しました
**14px の 「維」の旁が潰れていたのを修正しました
**18px , 19px の「畑」の旁を入れ忘れていたのを修正しました
*ビットマップフォント（プロポーショナル 10px）
**多くの文字の文字幅が MSPG と異なっていたので修正しました。影響の大きいと考えられる S-JIS 領域に絞ると、以下の文字です：U+006a（半角英小文字（j））,U+0391(ギリシャ(Α)),「げ」「ざ」「ぞ」「ﾇ」

===既知の問題点===
====小夏等幅が等幅フォントとして認識されない場合がある====
OSやアプリケーションによっては、小夏等幅が等幅フォントと認識されないようです。

これは“等幅とするには全グリフが同じ幅を持たねばならない”という  fontforge の仕様によるものです。このため、2byte 文字は 1byte 文字の倍の文字幅となる日本語における等幅フォントは fontforge では等幅フォントとして出力できないと考えられます。 

が、Windows2000 だとアプリによっては小夏等幅を等幅フォントとして認識しています。
この辺、どうなってるのか私にはわかりません（手に負えない）

残念ながら、現状では HAIKU OS では小夏等幅は等幅フォントとして認識されません。

====HAIKU OS でのビットマップフォント表示は未確認====
HAIKU OS でフォントのアンチエイリアスをオフにする方法がわからないため、
HAIKU OS で埋め込みビットマップフォントが表示されるかどうかは未確認です。

====縦書き未対応====
fontforge での縦書き領域の出力の仕方がよくわからないため、
小夏は縦書きに対応しておりません。

===ライセンス===
--------------------
この作品は、
クリエイティブ・コモンズ・ライセンスの下でライセンスされています。

この作品は、クリエイティブ・コモンズの帰属-同一条件許諾 3.0(by-sa 3.0)ライセンス

http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/

の下でライセンスされています。

帰属対象者は
  桝田道也（MASUDA mitiya）
    http://www.masuseki.com
    mitimasu@gmail.com
になります。
--------------------

===注意===
小夏のインストール、および使用は自己責任でお願いします。
小夏をインストールしたことによる、あらゆる問題がおいて、作者は一切責任は負わないものとします。

===更新履歴・他===

* 2004/01/05 再公開開始
* 2004/02/23 ttf：字形修正　bmf：字幅修正　等幅フォント（12px,ttf）を公開
* 2004/05/01 ttf：字形修正（常用漢字の仮修正が完了）
* 2004/05/15 ttf：字形修正（人名漢字の仮修正が完了）
* 2004/07/07
** bmf：字形修正
** ttf：字形修正（常用漢字以外で使用頻度の高い漢字を約１０００種の仮修正が完了）
** ライセンスをクリエイティブコモンズ2.0に設定
* 2004/09/01 ttf：字形修正（ＪＩＳ第一水準と、ＪＩＳ第二水準のうち日本コア漢字に含まれる漢字の仮修正が完了）
* 2005/04/01
** bmf-ttf共通:非S-JISの文字を約２０００種、追加
** bmf:字形修正（半角A、全角Ａ、ギリシャΑ、ロシアА）
** ttf:字形修正（アルファベット）
** ttf:字形修正（ＪＩＳ第二水準漢字とWindows拡張漢字の仮修正が完了）
** ライセンスをクリエイティブコモンズ2.0から、オリジナルなライセンスに変更
* 2005/05/15
** utf8の00fc,00ff 及び漢字の「毫」を修正
* 2006/04/15
** 8px,9px,10px,14pxの暫定版を公開
** 12px
*** 半角O,Q,y,z　全角ｌ,ｔの文字幅修正
*** 全角英数字の文字高さを１ピクセル増加（半角との差別化）
** ttf
*** u7ff0 「翰」「臠」「嶼」を修正
*** 縦書き専用文字に残っていた和田研ゴシック由来のデータを除去
** ライセンスをオリジナルなものから、クリエイティブコモンズ2.5に変更
* 2006/04/17
** ttf
*** KonatuTTのグリフが12pxのものと入れ替わっていたので修正
* 2006/04/19
** ttf
*** テストで埋め込んだ2bitビットマップフォントを除去
* 2006/04/26
** 8px,9px,10px,14px
*** 教育漢字第一学年（８０文字）のリファイン完了
** ttf
***「牀」のつくりが「本」になっていたのを「木に修正」
* 2006/05/02
** 12px
***「漢」の字形修正
** ttf
*** Shift-JIS領域文字の字幅をMS Pゴシックと同一化
* 2006/05/25
** 8px,9px,10px,12px,14px,ttf
*** &#x223e;の向きが逆になっていたのを修正
*** &#x224c;のチルダの向きが逆になっていたのを修正
** 10px,14px,ttf
*** 非Shift-JIS領域文字の字幅をMS Pゴシックと同一化
** 14px
*** 〝■〟が〝□〟になっていたのを修正
* 2006/06/03
** 14px等幅（KonatuTT_14） 
*** 手違いにより、多くの２byte文字が生成されていなかったのを修正
* 2006/07/29
** KonatuTT のファイル名とフォント名を KonatuTohabaに 変更
** [ bmf ] 10px プロポーショナル, 10px 等幅
*** 文字幅を 9px に合わせてしまっていたので文字幅及び字形を修正
** [ bmf ] 12px プロポーショナル
*** 字形修正
*** 字形修正、スケール内での位置修正
** [ bmf ] 14px
***字形修正
** [ bmf ] 16px をリリース。リファインはS-JIS非漢字領域のみ
** [ bmf ] 18px , 20px をリリース
** [ ttf ] 字形修正
* 2006/09/21
** [ bmf ] 8px,9px,10px,14px : 教育漢字第三学年までリファイン
** [ bmf ] 12px : 半角〝B〟を再修正
** [ bmf ] 16px : 半角カナと記号の一部をリファイン
** [ ttf ] アウトラインの巻き方向が逆になっていた文字（約１５０字）の巻き方向を修正
* 2006/09/22
** [ ttf ] 誤って古いバージョンのプロポーショナル版を同梱してしまっていたのを差し替え
* 2006/11/20
** [ ttf ] 等幅フォントのセンタリングが施されていない文字を修正。
* 2007/05/18
** [ ttf ] 縦書き〝ー〟の向きを修正
** [ ttf ] フォント情報から商標とバージョンを削除。
** [ その他 ] クリエイティブコモンズのバージョンアップに伴い、ライセンスを by-sa 2.5 から by-sa 3.0 に変更
* 2007/07/24
** [ bmf ] 18px,20px の教育漢字第一学年～第三学年をリファイン
* 2007/11/26
** [ bmf ] 8px,10px,14px の教育漢字第四学年～第六学年をリファイン
** [ bmf ] 18px の「ふ」「ぷ」「ぶ」の字形修正
*2009/01/14
** [ bmf ] 16px,18px,20px の教育漢字第四学年～第六学年をリファイン
** [ ttf ] 12px,13px のビットマップフォントを埋め込み
** [ bmf , ttf ] 
*** KonatuTohaba 8px～ttf において括弧類の位置を再調整
*** ビットマップフォント・TrueType ともに非漢字部分を微修正（修正箇所は多岐にわたるので詳細は割愛します）
**2009/06/13
***[ ttf ] 8～11,14～21px の二値ビットマップフォントを埋め込み
***[ bmf ] 8px ～ 21px において、FONT1000(www.font1000.com)選定字種1000字(F1)のうち、教育漢字に含まれていない漢字をリファイン
***[ bmf , ttf]「戌」の字形が「戊」になっていた誤りを修正
***[ bmf , ttf]「摠」の字形の誤りを修正
**2009/09/16
***[ttf] U+9039「逹」の横棒が一本多かったのを修正
***[ttf] U+3283,U+3284,U+3297,U+329a,U+329d,U+32a0,U+32a1,U+32a9,U+32ac,U+32ae,U+32B0 の文字の一部が潰れていたのを修正
*2010/01/05
**ttf：CJK統合漢字（U+4E00-9FFF）の、まだ作ってなかった文字（非S-JIS一次・二次）のうち、
U+667f まで作成
**プロポーショナル： ttf , 8px , 10px , 14px , 16px , 18px , 20px | 等幅：ttf , 10px , 16 px の U+21BB のグリフが左右、逆になっていたのを修正
**プロポーショナル ttf の「ウ」「わ」のグリフを修正
**10px , 11px の「戻」、14px の 「維」、18px , 19px の「畑」を修正
**ビットマップフォント（プロポーショナル 10px）の文字幅を一部修正
----------------------------
小夏　作者：桝田道也 mitimasu@gmail.com

